梁振英為什麼有不同待遇

2019年01月15日

梁振英為什麼有不同待遇 - 馮睎乾

梁振英Facebook截圖／蘋果日報(互聯網)

梁振英先生在Facebook發文，聲稱野豬問題嚴重，建議將牠們趕盡殺絕，令我萬分震驚。我震驚的，不是梁先生畀野豬搞，而是野豬也搞「港獨」。笑咩笑，邊個話野豬唔可以「獨」？前有習近平打虎，今有梁振英殺豬：被打殺的是什麼並不重要；重要的是象徵意義。

中國有《射鵰英雄傳》，古希臘有殺豬英雄記──卡呂冬狩獵（Calydonian Hunt）。這是西方史詩一齣重要的折子戲，而狩獵對象只是一隻豬。據荷馬《伊利亞特》卷九，卡呂冬國王忘記獻祭給女神阿蒂蜜絲，惹怒了她，於是女神送來一頭「兇猛的白牙野豬」（chlounes sus agrios argiodous），不斷破壞國王果園。王子於是召集各方英雄，千辛萬苦才把野豬除掉。荷馬寫卡呂冬狩獵，其實是隱喻特洛伊戰爭；同理，梁振英忽然向野豬宣戰，必有深意。

梁先生堂堂國家領導，向來又是「反港獨」大喇叭，統領其他小喇叭，按常理，若野豬問題不是上升到「港獨」層面，怎會貿然出手？有一種港獨，叫「隱性港獨」。隱性港獨，顧名思義就是看不見的港獨。既然看不見，野豬野狗野貓老鼠曱甴，只要你有心，統統可以視為港獨份子。野貓不愛國，老鼠不守《基本法》，曱甴聽到國歌不會肅立，野豬還夠膽搞梁振英，還不是活脫脫一群港獨份子？

但梁振英倡議殺豬，跟他收取UGL五千萬一樣，都涉及法律疑問，務必澄清。他說「野豬野狗野貓老鼠曱甴都是野生動物」，把野豬跟曱甴相提並論，令人困惑。據《野生動物保護條例》，任何人除按照特別許可證行事外，均不得設陷阱狩獵野生動物，違者可罰款五萬。請問梁先生：市民應否獵殺老鼠曱甴？也許振英之意不在豬，他真正要講的只是：「野狗野貓會被人道毀滅，老鼠和曱甴會被毒殺，野豬為什麼有不同待遇？」似乎暗示：「律政司決定是否檢控高官，一向尋求外界獨立意見，梁振英為什麼有不同待遇？」一個清白的人，必然希望律政司令公眾相信他清白，梁振英也希望嗎？一句「野豬為什麼有不同待遇」，也許已是答案。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
請東北虎吃野豬 (李純恩)

下一則
下一則
詭異的跟蹤者 (邁克)